Equiv with many sorryy

Equiv.lean
@@ -1,6 +1,9 @@
 import Imp
-open eq.ops bool AExp Idn
-open Idn.aexp Idn.bexp Idn.com Idn.ceval
+open eq.ops nat bool
+
+namespace Equiv
+
+open Idn Idn.aexp Idn.bexp Idn.com Idn.ceval
 
 definition aequiv (a1 a2 : aexp) := ∀st, aeval st a1 = aeval st a2
 definition bequiv (b1 b2 : bexp) := ∀st, beval st b1 = beval st b2
@@ -239,8 +242,582 @@ end
 
 theorem CWhile_congruence : ∀b1 b1' c1 c1',
   bequiv b1 b1' → cequiv c1 c1' →
-  cequiv (WHILE b1 DO c1 END) (WHILE b1' DO c1' END) := begin
-  intros,
-  
+  cequiv (WHILE b1 DO c1 END) (WHILE b1' DO c1' END) :=
+λb1 b1' c1 c1' be ce st st',
+assert ∀b1 b1' c1 c1' st st',
+  bequiv b1 b1' → cequiv c1 c1' →
+  (WHILE b1 DO c1 END / st ⇓ st') →
+  (WHILE b1' DO c1' END / st ⇓ st'), from λb1 b1' c1 c1' st st' be ce r,
+!while_induction r
+  (begin
+    intros,
+    rewrite [↑bequiv at be, be at a],
+    apply (!E_WhileEnd a) end)
+  (begin
+    intros,
+    rewrite [↑bequiv at be, be at a, ↑cequiv at ce, ce at a_1],
+    apply (!E_WhileLoop a a_1 a_3) end),
+iff.intro (λr, !this be ce r) (λr, !this (!sym_bequiv be) (!sym_cequiv ce) r)
+
+-- Exercise: 3 stars, optional (CSeq_congruence)
+theorem CSeq_congruence : ∀c1 c1' c2 c2',
+  cequiv c1 c1' → cequiv c2 c2' → cequiv (c1 ;; c2) (c1' ;; c2') :=
+begin
+  intros, split,
+    intro, cases a_2, rewrite [↑cequiv at a, a at a_3, ↑cequiv at a_1, a_1 at a_4], apply (!E_Seq a_3 a_4),
+    intro, cases a_2, rewrite [↑cequiv at a, -a at a_3, ↑cequiv at a_1, -a_1 at a_4], apply (!E_Seq a_3 a_4)    
 end
+
+-- Exercise: 3 stars (CIf_congruence)
+theorem CIf_congruence : ∀b b' c1 c1' c2 c2',
+  bequiv b b' → cequiv c1 c1' → cequiv c2 c2' →
+  cequiv (IFB b THEN c1 ELSE c2 FI) (IFB b' THEN c1' ELSE c2' FI) :=
+begin
+  intros, split,
+    intro, cases a_3,
+      rewrite [↑bequiv at a, a at a_4, ↑cequiv at a_1, a_1 at a_5], apply (!E_IfTrue a_4 a_5),
+      rewrite [↑bequiv at a, a at a_4, ↑cequiv at a_2, a_2 at a_5], apply (!E_IfFalse a_4 a_5),
+    intro, cases a_3,
+      rewrite [↑bequiv at a, -a at a_4, ↑cequiv at a_1, -a_1 at a_5], apply (!E_IfTrue a_4 a_5),
+      rewrite [↑bequiv at a, -a at a_4, ↑cequiv at a_2, -a_2 at a_5], apply (!E_IfFalse a_4 a_5),
+end
+
+example:
+  cequiv
+    (X ::= ANum 0;;
+     IFB (BEq (AId X) (ANum 0))
+     THEN
+       Y ::= ANum 0
+     ELSE
+       Y ::= ANum 42
+     FI)
+    (X ::= ANum 0;;
+     IFB (BEq (AId X) (ANum 0))
+     THEN
+       Y ::= AMinus (AId X) (AId X) -- <--- changed here
+     ELSE
+       Y ::= ANum 42
+     FI) :=
+begin
+  apply CSeq_congruence,
+    apply refl_cequiv,
+    apply CIf_congruence,
+      apply refl_bequiv,
+      apply CAss_congruence, unfold aequiv, intro, unfold aeval, unfold aeval, apply (eq.symm !nat.sub_self),
+      apply refl_cequiv
+end
+
+definition atrans_sound (atrans : aexp → aexp) := ∀a, aequiv a (atrans a)
+definition btrans_sound (btrans : bexp → bexp) := ∀b, bequiv b (btrans b)
+definition ctrans_sound (ctrans : com → com) := ∀c, cequiv c (ctrans c)
+
+definition fold_constants_aexp : aexp → aexp
+| (ANum n) := ANum n
+| (AId i) := AId i
+| (APlus a1 a2) :=
+  match (fold_constants_aexp a1, fold_constants_aexp a2) with
+  | (ANum n1, ANum n2) := ANum (n1 + n2)
+  | (a1',a2') := APlus a1' a2'
+  end
+| (AMinus a1 a2) :=
+  match (fold_constants_aexp a1, fold_constants_aexp a2) with
+  | (ANum n1, ANum n2) := ANum (n1 - n2)
+  | (a1',a2') := AMinus a1' a2'
+  end
+| (AMult a1 a2) :=
+  match (fold_constants_aexp a1, fold_constants_aexp a2) with
+  | (ANum n1, ANum n2) := ANum (n1 * n2)
+  | (a1',a2') := AMult a1' a2'
+  end
+
+example :
+  fold_constants_aexp (AMult (APlus (ANum 1) (ANum 2)) (AId X)) =
+  AMult (ANum 3) (AId X) := rfl
+
+example :
+  fold_constants_aexp
+    (AMinus (AId X) (APlus (AMult (ANum 0) (ANum 6)) (AId Y)))
+  = AMinus (AId X) (APlus (ANum 0) (AId Y)) := rfl
+
+definition fold_constants_bexp : bexp → bexp
+| BTrue := BTrue
+| BFalse := BFalse
+| (BEq a1 a2) :=
+  match (fold_constants_aexp a1, fold_constants_aexp a2) with
+  | (ANum n1, ANum n2) := if beq_nat n1 n2 = tt then BTrue else BFalse
+  | (a1', a2') := BEq a1' a2'
+  end
+| (BLe a1 a2) :=
+  match (fold_constants_aexp a1, fold_constants_aexp a2) with
+  | (ANum n1, ANum n2) := if ble_nat n1 n2 = tt then BTrue else BFalse
+  | (a1', a2') := BLe a1' a2'
+  end
+| (BNot b1) :=
+  match fold_constants_bexp b1 with
+  | BTrue := BFalse
+  | BFalse := BTrue
+  | b1' := BNot b1'
+  end
+| (BAnd b1 b2) :=
+  match (fold_constants_bexp b1, fold_constants_bexp b2) with
+  | (BTrue, BTrue) := BTrue
+  | (BTrue, BFalse) := BFalse
+  | (BFalse, BTrue) := BFalse
+  | (BFalse, BFalse) := BFalse
+  | (b1', b2') := BAnd b1' b2'
+  end
+
+example :
+    fold_constants_bexp (BAnd BTrue (BNot (BAnd BFalse BTrue)))
+  = BTrue := rfl
+
+example :
+    fold_constants_bexp 
+      (BAnd (BEq (AId X) (AId Y)) 
+            (BEq (ANum 0) 
+                 (AMinus (ANum 2) (APlus (ANum 1) (ANum 1)))))
+  = BAnd (BEq (AId X) (AId Y)) BTrue := rfl
+
+definition fold_constants_com : com → com
+| SKIP := SKIP
+| (i ::= a) := i ::= (fold_constants_aexp a)
+| (c1 ;; c2) := (fold_constants_com c1) ;; (fold_constants_com c2)
+| (IFB b THEN c1 ELSE c2 FI) :=
+  match fold_constants_bexp b with
+  | BTrue := fold_constants_com c1
+  | BFalse := fold_constants_com c2
+  | b' := IFB b' THEN fold_constants_com c1 ELSE fold_constants_com c2 FI
+  end
+| (WHILE b DO c END) :=
+  match fold_constants_bexp b with
+  | BTrue := WHILE BTrue DO SKIP END
+  | BFalse := SKIP
+  | b' := WHILE b' DO (fold_constants_com c) END
+  end
+
+example :
+  fold_constants_com 
+    (X ::= APlus (ANum 4) (ANum 5);;
+     Y ::= AMinus (AId X) (ANum 3);;
+     IFB BEq (AMinus (AId X) (AId Y)) (APlus (ANum 2) (ANum 4)) THEN
+       SKIP 
+     ELSE
+       Y ::= ANum 0
+     FI;;
+     IFB BLe (ANum 0) (AMinus (ANum 4) (APlus (ANum 2) (ANum 1))) THEN
+       Y ::= ANum 0
+     ELSE
+       SKIP 
+     FI;;
+     WHILE BEq (AId Y) (ANum 0) DO 
+       X ::= APlus (AId X) (ANum 1) 
+     END) 
+  =
+    (X ::= ANum 9;;
+     Y ::= AMinus (AId X) (ANum 3);;
+     IFB BEq (AMinus (AId X) (AId Y)) (ANum 6) THEN
+       SKIP 
+     ELSE
+       (Y ::= ANum 0) 
+     FI;;
+     Y ::= ANum 0;;
+     WHILE BEq (AId Y) (ANum 0) DO 
+       X ::= APlus (AId X) (ANum 1) 
+     END) := rfl
+
+theorem fold_constants_aexp_sound : atrans_sound fold_constants_aexp :=
+proof
+  take a st,
+  show aeval st a = aeval st (fold_constants_aexp a), from
+    aexp.induction_on a
+      (λa, rfl) (λa, rfl)
+      (λa1 a2 ae1 ae2, calc
+        aeval st (APlus a1 a2) = aeval st a1 + aeval st a2 : rfl
+        ... = aeval st (fold_constants_aexp a1) + aeval st (fold_constants_aexp a2) : ae1 ▸ ae2 ▸ rfl
+        ... = aeval st (APlus (fold_constants_aexp a1) (fold_constants_aexp a2)) : rfl
+        ... = aeval st (fold_constants_aexp (APlus a1 a2)) : sorry)
+      sorry sorry
+qed
+
+-- Exercise: 3 stars, optional (fold_bexp_Eq_informal)
+theorem fold_constants_bexp_sound: 
+  btrans_sound fold_constants_bexp := sorry
+
+-- Exercise: 3 stars (fold_constants_com_sound)
+theorem fold_constants_com_sound : 
+  ctrans_sound fold_constants_com := sorry
+
+-- Exercise: 4 stars, advanced, optional (optimize_0plus)
+definition optimize_0plus : aexp → aexp
+| (ANum n) := ANum n
+| (AId i) := AId i
+| (APlus (ANum 0) e2) := optimize_0plus e2
+| (APlus e1 e2) := APlus (optimize_0plus e1) (optimize_0plus e2)
+| (AMinus e1 e2) := AMinus (optimize_0plus e1) (optimize_0plus e2)
+| (AMult e1 e2) := AMult (optimize_0plus e1) (optimize_0plus e2)
+
+definition subst_aexp (i : ident) (u : aexp) : aexp → aexp
+| (ANum n) := ANum n
+| (AId i') := if i = i' then u else AId i'
+| (APlus a1 a2) := APlus (subst_aexp a1) (subst_aexp a2)
+| (AMinus a1 a2) := AMinus (subst_aexp a1) (subst_aexp a2)
+| (AMult a1 a2) := AMult (subst_aexp a1) (subst_aexp a2)
+
+example :
+  subst_aexp X (APlus (ANum 42) (ANum 53)) (APlus (AId Y) (AId X)) =
+  (APlus (AId Y) (APlus (ANum 42) (ANum 53))) := rfl
+
+definition subst_equiv_property := ∀i1 i2 a1 a2,
+  cequiv (i1 ::= a1;; i2 ::= a2)
+         (i1 ::= a1;; i2 ::= subst_aexp i1 a1 a2)
+
+theorem subst_inequiv : 
+  ¬ subst_equiv_property :=
+proof
+  take contra,
+  let c1 := X ::= APlus (AId X) (ANum 1);; Y ::= AId X in
+  let c2 := X ::= APlus (AId X) (ANum 1);; Y ::= APlus (AId X) (ANum 1) in
+  assert c12: cequiv c1 c2, by apply contra,
+
+  let st1 := update (update empty_state X 1) Y 1 in
+  let st2 := update (update empty_state X 1) Y 2 in
+  assert H1: c1 / empty_state ⇓ st1, from !E_Seq (!E_Ass rfl) (!E_Ass rfl),
+  assert H2: c2 / empty_state ⇓ st2, from !E_Seq (!E_Ass rfl) (!E_Ass rfl),
+
+  have Hcontra: st1 = st2, by apply (!ceval_deterministic H1); rewrite -c12 at H2; apply H2,
+  have neq: 1 = 2, from calc
+    1 = st1 Y : rfl
+    ... = st2 Y : congr_fun Hcontra Y
+    ... = 2 : rfl,
+  show false, from succ_ne_self (neq ⁻¹)
+qed
+
+-- Exercise: 4 stars, optional (better_subst_equiv)
+inductive var_not_used_in_aexp (X : ident) : aexp → Prop :=
+| VNUNum: ∀n, var_not_used_in_aexp X (ANum n)
+| VNUId: ∀Y, X ≠ Y → var_not_used_in_aexp X (AId Y)
+| VNUPlus: ∀a1 a2,
+  var_not_used_in_aexp X a1 →
+  var_not_used_in_aexp X a2 →
+  var_not_used_in_aexp X (APlus a1 a2)
+| VNUMinus: ∀a1 a2,
+  var_not_used_in_aexp X a1 →
+  var_not_used_in_aexp X a2 →
+  var_not_used_in_aexp X (AMinus a1 a2)
+| VNUMult: ∀a1 a2,
+  var_not_used_in_aexp X a1 →
+  var_not_used_in_aexp X a2 →
+  var_not_used_in_aexp X (AMult a1 a2)
+
+lemma aeval_weakening : ∀i st a ni,
+  var_not_used_in_aexp i a →
+  aeval (update st i ni) a = aeval st a :=
+begin
+  intros,
+  induction a_1,
+    unfold aeval,
+    unfold aeval, unfold update, rewrite (if_neg a),
+    unfold aeval, rewrite [v_0, v_1],
+    unfold aeval, rewrite [v_0, v_1],
+    unfold aeval, rewrite [v_0, v_1]    
+end
+
+-- Exercise: 3 stars, optional (inequiv_exercise)
+theorem inequiv_exercise: 
+  ¬ cequiv (WHILE BTrue DO SKIP END) SKIP :=
+begin
+  intro, unfold cequiv at a,
+  apply (WHILE_true_nonterm BTrue SKIP empty_state empty_state),
+    apply refl_bequiv,
+    rewrite (a empty_state empty_state),
+    exact !E_Skip
+end
+
+end Equiv
+
+namespace Himp
+
+open - [notation] Idn
+open Idn.aexp Idn.bexp
+
+inductive com : Type :=
+| CSkip : com
+| CAss : ident → aexp → com
+| CSeq : com → com → com
+| CIf : bexp → com → com → com
+| CWhile : bexp → com → com
+| CHavoc : ident → com
+open com
+
+notation `SKIP` := CSkip
+infix `::=`:800 := CAss
+infixr `;;`:500 := CSeq
+notation `WHILE` b `DO` c `END` := CWhile b c
+notation `IFB` c1 `THEN` c2 `ELSE` c3 `FI` := CIf c1 c2 c3
+prefix `HAVOC`:900 := CHavoc
+
+-- Exercise: 2 stars (himp_ceval)
+inductive ceval : com → states → states → Prop :=
+| E_Skip : ∀ st, ceval SKIP st st
+| E_Ass : ∀ st a1 n x, aeval st a1 = n → ceval (x ::= a1) st (update st x n)
+| E_Seq : ∀ c1 c2 st st' st'', ceval c1 st st' → ceval c2 st' st'' → ceval (c1 ;; c2) st st''
+| E_IfTrue : ∀ st st' b c1 c2, beval st b = tt → ceval c1 st st' → ceval (IFB b THEN c1 ELSE c2 FI) st st'
+| E_IfFalse : ∀ st st' b c1 c2, beval st b = ff → ceval c2 st st' → ceval (IFB b THEN c1 ELSE c2 FI) st st'
+| E_WhileEnd : ∀ b st c, beval st b = ff → ceval (WHILE b DO c END) st st
+| E_WhileLoop : ∀ st st' st'' b c, beval st b = tt → ceval c st st' → ceval (WHILE b DO c END) st' st'' → ceval (WHILE b DO c END) st st''
+| E_Havoc : ∀ st i n, ceval (HAVOC i) st (update st i n)
+open ceval
+
+notation c1 `/` st `⇓` st' := ceval c1 st st'
+
+example : (HAVOC X) / empty_state ⇓ update empty_state X 0 := !E_Havoc
+example : (SKIP;; HAVOC Z) / empty_state ⇓ update empty_state Z 42 := !E_Seq !E_Skip !E_Havoc
+
+definition cequiv (c1 c2 : com) := ∀st st' : states, (c1 / st ⇓ st') ↔ (c2 / st ⇓ st')
+
+-- Exercise: 3 stars (havoc_swap)
+definition pXY := HAVOC X ;; HAVOC Y
+definition pYX := HAVOC Y ;; HAVOC X
+
+theorem pXY_cequiv_pYX : cequiv pXY pYX :=
+assert hyp1: ∀st n n_1, (λ y, ite (Y = y) n (ite (X = y) n_1 (st y))) = update (update st Y n) X n_1, begin
+  intros, unfold update, apply funext, intro,
+  cases decidable.em (Y = x),
+    rewrite [a, if_pos rfl, if_pos rfl, -a],
+    rewrite [if_neg a, if_neg a]
+end,
+assert hyp2: ∀st n n_1, (λ y, ite (X = y) n_1 (ite (Y = y) n (st y))) = update (update st X n_1) Y n, begin
+  intros, unfold update, apply funext, intro,
+  cases decidable.em (Y = x),
+    rewrite [a, if_pos rfl, if_pos rfl, -a],
+    rewrite [if_neg a, if_neg a]
+end,
+begin
+  intros, split,
+    intro,
+      cases a,
+        cases a_2, cases a_1, fold X, fold Y,
+        apply !E_Seq (E_Havoc _ _ n),
+        rewrite (hyp1 st n n_1), apply !E_Havoc,
+    intro,
+      cases a,
+        cases a_1, cases a_2, fold X, fold Y,
+        apply !E_Seq (E_Havoc _ _ n_1),
+        rewrite (hyp2 st n n_1), apply !E_Havoc
+end
+
+-- Exercise: 4 stars, optional (havoc_copy)
+definition ptwice := HAVOC X;; HAVOC Y.
+definition pcopy := HAVOC X;; Y ::= AId X.
+
+theorem ptwice_cequiv_pcopy : ¬cequiv ptwice pcopy :=
+proof
+  take ceq,
+  assert lem1: ∀st st', (Y ::= AId X / st ⇓ st') → st' = update st Y (st X), begin
+    intros, cases a, unfold update, apply funext,
+    intro, unfold aeval at a_1, rewrite -a_1
+  end,
+
+  let st1 := update (update empty_state X 0) Y 1 in
+
+  assert p: ptwice / empty_state ⇓ st1, from !E_Seq !E_Havoc !E_Havoc,
+  assert q: pcopy / empty_state ⇓ st1, by rewrite ceq at p; assumption,
+  assert r: ∃n, (update (update empty_state X 0) Y 1) = update (update empty_state X n) Y n, begin
+    cases q, cases a, fold X at a_1, existsi n, apply (!lem1 a_1)
+  end,
+  show false, begin
+    apply (exists.elim r), intros,
+    cases decidable.em (a = 0),
+      rewrite [a_2 at a_1], apply (@succ_ne_self 0 (congr_fun a_1 Y)),
+      apply (a_2 (congr_fun a_1 X)⁻¹)
+  end
+qed
+
+-- Exercise: 5 stars, advanced (p1_p2_equiv)
+definition p1 : com :=
+  WHILE (BNot (BEq (AId X) (ANum 0))) DO
+    HAVOC Y;;
+    X ::= APlus (AId X) (ANum 1)
+  END
+
+definition p2 : com :=
+  WHILE (BNot (BEq (AId X) (ANum 0))) DO
+    SKIP
+  END
+
+lemma p1_may_diverge : ∀st st', st X ≠ 0 →
+  ¬ p1 / st ⇓ st' := sorry
+-- X ≥ 1がループ不変条件であることを示す
+
+lemma p2_may_diverge : ∀st st', st X ≠ 0 →
+  ¬ p2 / st ⇓ st' := sorry
+-- X ≠ 0がループ不変条件であることを示す
+
+theorem p1_p2_equiv : cequiv p1 p2 := sorry
+
+-- Exercise: 4 stars, advanced (p3_p4_inquiv)
+definition p3 : com :=
+  Z ::= ANum 1;;
+  WHILE (BNot (BEq (AId X) (ANum 0))) DO
+    HAVOC X;;
+    HAVOC Z
+  END
+
+definition p4 : com :=
+  X ::= (ANum 0);;
+  Z ::= (ANum 1).
+
+theorem p3_p4_inequiv : ¬ cequiv p3 p4 := sorry
+-- p3 / {} ⇓ {X := 0, Z := 2} による
+
+-- Exercise: 5 stars, advanced, optional (p5_p6_equiv)
+definition p5 : com :=
+  WHILE (BNot (BEq (AId X) (ANum 1))) DO
+    HAVOC X
+  END
+
+definition p6 : com :=
+  X ::= ANum 1.
+
+theorem p5_p6_equiv : cequiv p5 p6 := sorry
+-- p5 / st ⇓ st' ↔ st' X = 1
+
+end Himp
+
+namespace Equiv2
+open Idn Idn.aexp Idn.bexp Idn.com Idn.ceval
+
+definition stequiv (st1 st2 : states) := ∀(X : ident), st1 X = st2 X
+
+-- Exercise: 1 star, optional (stequiv_refl)
+lemma stequiv_refl : ∀(st : states), stequiv st st := λst X, rfl
+
+-- Exercise: 1 star, optional (stequiv_sym)
+lemma stequiv_sym : ∀(st1 st2 : states), stequiv st1 st2 → stequiv st2 st1
+:= λst1 st2 se X, (se X) ⁻¹
+
+-- Exercise: 1 star, optional (stequiv_trans)
+lemma stequiv_trans : ∀(st1 st2 st3 : states), 
+  stequiv st1 st2 → 
+  stequiv st2 st3 → 
+  stequiv st1 st3 := λst1 st2 st3 se1 se2 X, se1 X ⬝ se2 X
+
+-- Exercise: 1 star, optional (stequiv_update)
+lemma stequiv_update : ∀(st1 st2 : states),
+  stequiv st1 st2 → 
+  ∀(X:ident) (n:nat),
+  stequiv (update st1 X n) (update st2 X n) := λst1 st2 se1 X n Y,
+begin
+  unfold update,
+  cases decidable.em (X = Y),
+    rewrite [a, if_pos rfl, if_pos rfl],
+    rewrite [if_neg a, if_neg a], apply !se1
+end
+
+-- Exercise: 2 stars, optional (stequiv_aeval)
+lemma stequiv_aeval : ∀(st1 st2 : states), 
+  stequiv st1 st2 →
+  ∀(a:aexp), aeval st1 a = aeval st2 a := λst1 st2 se1 a,
+begin
+  unfold stequiv at se1,
+  induction a,
+    esimp,
+    unfold aeval, apply (se1 a),
+    unfold aeval, rewrite [v_0, v_1],
+    unfold aeval, rewrite [v_0, v_1],
+    unfold aeval, rewrite [v_0, v_1]
+end
+
+-- Exercise: 2 stars, optional (stequiv_beval)
+lemma stequiv_beval : ∀(st1 st2 : states), 
+  stequiv st1 st2 →
+  ∀(b:bexp), beval st1 b = beval st2 b := λst1 st2 se1 b,
+begin
+  unfold stequiv at se1,
+  induction b,
+    unfold beval, unfold beval,
+    unfold beval, rewrite [!stequiv_aeval se1, !stequiv_aeval se1],
+    unfold beval, rewrite [!stequiv_aeval se1, !stequiv_aeval se1],
+    unfold beval, rewrite v_0,
+    unfold beval, rewrite [v_0, v_1]
+end
+
+lemma stequiv_ceval_lemma : ∀c st1 st1',
+  (c / st1 ⇓ st1') →
+  ∀st2, stequiv st1 st2 → ∀st2', (c / st2 ⇓ st2') → stequiv st1' st2' :=
+begin
+  intros c st1 st1' ce,
+  induction ce,
+    intros, cases a_1, apply a,
+    intros st2 a_1 st2' a_2 X1, cases a_2,
+      have update st x n X1 = update st2 x n_1 X1,
+      begin
+        rewrite [!stequiv_aeval a_1 at a, a_3 at a, a],
+        apply (!stequiv_update a_1)
+      end,
+      unfold update, unfold update at this, assumption,
+    intros, revert X,
+      cases a_3,
+      assert se2: stequiv st' st'_1, apply (v_0 _ a_2 _ a_4),
+      apply (v_1 _ se2 _ a_5),
+    intros, revert X,
+      cases a_3,
+        apply (v_0 _ a_2 _ a_5),
+        rewrite [!stequiv_beval a_2 at a, a at a_4], contradiction,
+    intros, revert X,
+      cases a_3,
+        rewrite [!stequiv_beval a_2 at a, a at a_4], contradiction,
+        apply (v_0 _ a_2 _ a_5),
+    intros, revert X,
+      cases a_2,
+        apply a_1,
+        rewrite [!stequiv_beval a_1 at a, a at a_3], contradiction,
+    intros, revert X,
+      assert a_4': WHILE b DO c END / st2 ⇓ st2', assumption,
+      cases a_4',
+        rewrite [!stequiv_beval a_3 at a, a at a_5], contradiction,
+        apply (v_1 _ (v_0 _ a_3 _ a_6) _ a_7)
+end
+
+lemma stequiv_ceval: ∀(st1 st2 : states),
+  stequiv st1 st2 →
+  ∀(c: com) (st1': states),
+    (c / st1 ⇓ st1') →
+    ∃st2' : states,
+    ((c / st2 ⇓ st2') ∧ stequiv st1' st2') := sorry
+/-
+begin
+  intros, generalize a, generalize st2,
+  induction a_1,
+    intros, existsi st2_1, split,
+      apply !E_Skip, assumption,
+    intros, existsi (update st2_1 x n), split,
+      rewrite -a, apply !E_Ass, rewrite [!stequiv_aeval a_1],
+      rewrite [-(!stequiv_aeval a_1), -(!stequiv_aeval a_2)],
+      apply (!stequiv_update a_2),
+    intros,
+      cases (v_0 a_2 _ a_3),
+      cases (v_0 a_2 _ a_2),
+        
+end
+-/
+
+/-
+inductive ceval' : com → states → states → Prop :=
+| E_equiv : ∀c st st' st'', (ceval' c st st') → 
+  stequiv st' st'' → (ceval' c st st'')
+
+notation c1 `/` st `⇓'` st' := ceval' c1 st st'
+
+definition cequiv' (c1 c2 : com) : Prop :=
+  ∀(st st' : states),
+    (c1 / st ⇓' st') ↔ (c2 / st ⇓' st').
+-/
+
+-- Exercise: 2 stars, optional (identity_assignment')
+-- Exercise: 4 stars, optional (for_while_equiv)
+-- Exercise: 3 stars, optional (swap_noninterfering_assignments)
+
+
+end Equiv2
 
